%SECCIÓN 3. PREGUNTAS INVESTIGACION
\section{Preguntas de investigación}

Las preguntas de investigación juegan un papel importante para el desarrollo de una investigacion de esta indole, ya que a través de ellas se logra una mejor interpretación  y definición del problema.  Las preguntas de investigación se clasifican en varios tipos de acuerdo al análisis que se desea lograr y en este caso se van a desarrollar las siguientes:

 \subsection{Preguntas de caracter descriptivo}
 Cuando se responde las preguntas de carácter descriptivo ya se puede identificar y conocer las características iniciales del conjunto de datos. Las preguntas de caracter descriptivo son:
 
  \begin{itemize}
  \item ¿Cuál es la Media de ciudadanos en EEUU durante los años  1990, 2000, 2010, 2011?
  \item ¿Qué ciudad de EEUU tiene la mayor y menor población en el año 1990?
  \item ¿Qué ciudad de EEUU tiene la mayor y menor población en el año 2000?
  \item ¿Qué ciudad de EEUU tiene la mayor y menor población en el año 2010?
  \item ¿Qué ciudad de EEUU tiene la mayor y menor población en el año 2011? 
  \item ¿Cuál es el Promedio de ciudadanos hispanos en ciudades de EEUU en los años 1990, 2000, 2010 y 2011?
  \item ¿Cuál es la ciudad de EEUU con mayor y menor cantidad de hispanos en el año 1990?
  \item ¿Qué ciudad de EEUU tiene la mayor y menor cantidad de hispanos en el año 2000?
  \item ¿Qué ciudad de EEUU tiene la mayor y menor cantidad de hispanos en el año 2010?
  \item ¿Qué ciudad de EEUU tiene la mayor y menor cantidad de hispanos en el año 2011?
  \end{itemize}
  
  \subsection{Preguntas de caracter exploratorio}
   Las preguntas de caracter exploratorio en la investigación son las siguientes:
  \begin{itemize}
   \item ¿El total de población hispana es dependiente del total de población en una ciudad?
   \item ¿El total de población hispana es dependiente del total de población no hispana en una ciudad?
   \item ¿El total de población hispana es independiente del total de población en una ciudad?
   \item ¿El total de población hispana es independiente del total de población no hispana en una ciudad?
   \item ¿El total de población no hispana es dependiente del total de población en una ciudad?

  \end{itemize}
  \subsection{Preguntas de caracter inferencial}
   Las preguntas de caracter inferencial en la investigación son las siguientes:
  \begin{itemize}
   \item ¿El total de población hispana de una ciudad se ve afectado por el total de ciudadanos?
   \item ¿El total de población hispana de una ciudad se ve afectado por el total de ciudadanos no hispanos?
  \end{itemize}
  
  \subsection{Preguntas de caracter predictivo}
   Las preguntas de caracter predictivo en la investigación son las siguientes:
	\begin{itemize}
		\item ¿Cuál será el porcentaje de crecimiento poblacional Hispana en las ciudades de EEUU al año 2020?
	\end{itemize}